{
    "question": "Konsep yang terdapat pada mesjid istiqlal dan gereja ketedral secara berdekatan adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Konsep yang dipakai dalam pembangunan masjid istiqlal dan gereja katedral adalah toleransi beragama.Bertujuan untuk menciptakan kerukunan antar umat beragama, sehingga terwujudlah negara yang damai, dan tentram.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-cara-kita-sebagai-warga-masyarakat-menunjukkan-539",
            "question": "Jelaskan bagaimana cara kita sebagai warga masyarakat menunjukkan sikap tanggung jawab terhadap lingkungan kita yang kotor!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dengan cara memulai dari diri sendiri untuk tidak membuang sampah sembarangan dan saling mengigatkan kepada saudara dan teman terdekat serta orng di sekitar. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-usaha-usaha-yang-dilakukan-pemimpin-bangsa-dalam-membina-694",
            "question": "Sebutkan usaha-usaha yang dilakukan pemimpin bangsa dalam membina persatuan dan kesatuan bermasyarakat dan berbangsa \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:Bersikap Adil</p><p>Bijaksana</p><p>Dan tidak korupsi</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dika-mempunyai-teman-teman-yang-punya-kegemaran-yang-berbeda-s-160",
            "question": "Dika mempunyai teman - teman yang punya kegemaran yang berbeda. sikap dika yang tepat agar pertemanan mereka tetap terjalin baik adalah .... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saling menghargai dan toleransi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>maap klo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tidak mengejek teman-temannya, dan menghargai keberagaman tersebut.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kita harus menumbuhkan sikap saling menghargai dan menghormati sejak kecil. Jika kita mempunyai teman yg berbeda agama, suku, fisik,dll, kita harus tetap berteman, seperti pada semboyan negara Indonesia, yaitu Bhineka Tunggal Ika. Maka pertemanan tidak hancur dan tetap terjaga.</p><p>___________</p><h2>Semoga bermanfaat^^</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-berikan-4-contoh-pelaku-kegiatan-konsumsi-387",
            "question": "11. Berikan 4 contoh pelaku kegiatan konsumsi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. memakan produk makanan</p><p>2. menggunakan produk baju</p><p>3. memakai fasilitas umum</p><p>4. memakai jasa fotokopi</p><p></p><p>smg mmbntu jgn lp folow</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1. memakan produk makanan</p><p>2. menggunakan produk baju</p><p>3. menggunakan fasilitas umum</p><p>4. memakai jasa foto kopi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-siswa-harus-menjaga-sarana-pendidikan-yang-ada-di-sekolah-650",
            "question": "Setiap siswa harus menjaga sarana pendidikan yang ada di sekolah denggan baik ketika sarana tidak di jaga denggan baik maka sarana belajarya akan rusak sehingga kegiattan belajar akan ternganggu supaya kegiattan belajar berjalan denggan baik maka siswa harus menjalan kan.......sebagai siswa denggan penuh tanggung jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tata tertib</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karna, kalo kita/seluruh siswa menjalankan tata tertib dengan baik, maka semua kegiatan di sekolah akan berjalan lancar dan fasilitas sekolah pun akan tetap terjaga.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "syarat-terjadinya-kebangkitan-nasional-menurut-budi-utomo-adalah-582",
            "question": "Syarat terjadinya kebangkitan nasional menurut budi utomo adalah ... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pendidikan ke jenjang yang lebih tinggi </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong><em>1. pendidikan ke jenjang yg lebih tinggi</em></strong></p><p></p><p><strong><em>1. pendidikan ke jenjang yg lebih tinggi2. kesadaran warga Indonesia terhadap penjajahan</em></strong></p><p></p><p><em>semoga </em><em>membantu</em><em>:</em><em>v</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-harus-kamu-lakukan-sebagai-remaja-dalam-rangka-ikut-memb-178",
            "question": "Apa yang harus kamu lakukan sebagai remaja dalam rangka ikut membangun masyarakat dan bangsa?    bantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kita sebagai remaja lebih kreatif dalam rangka ikut membangun masyarakat dan bangsa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kita-harus-menjunjung-tinggi-semangat-persatuanjelaskan-614",
            "question": "Mengapa kita harus menjunjung tinggi semangat persatuan?jelaskan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karena, persatuan dan kesatuan sangat penting untuk menjunjung nilai tinghi Nasionalisme,</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dan jika tak ada persatuan dan kesatuan maka Negara ini dapat dengan mudah terpecah belah.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p></p><h2>    mengapa kita harus menjunjung tinggi semangat persatuan</h2><p></p><p> <em>Karna</em><em>,</em><em> </em><em>dengan</em><em> </em><em>menjunjung</em><em> </em><em>tinggi</em><em> </em><em>semangat</em><em> </em><em>persatuan</em><em> </em><em>akan</em><em> </em><em>bermanfaat</em><em> </em><em>bagi</em><em> </em><em>kita</em><em> </em><em>semua</em><em> </em><em>contohnya</em><em> </em><em>:</em></p><ol><li><em>Dengan</em><em> </em><em>menjunjung</em><em> </em><em>rasa</em><em> </em><em>tinggi</em><em> </em><em>semangat</em><em> </em><em>persatuan</em><em> </em><em>akan</em><em> </em><em>menyebabkan</em><em> </em><em>rasa</em><em> </em><em>persaudaraan</em><em> </em><em>yang</em><em> </em><em>erat</em><em>,</em><em> </em><em>hidup</em><em> </em><em>rukun</em><em>,</em><em> </em><em>damai</em></li><li><em>Agar</em><em> </em><em>negara</em><em> </em><em>tersebut</em><em> </em><em>tidak</em><em> </em><em>mudah</em><em> </em><em>terpecah</em><em> </em><em>belah</em><em>.</em><em> </em><em>Karna</em><em>,</em><em> </em><em>dengan</em><em> </em><em>adanya</em><em> menjunjung tinggi semangat persatuan</em><em> </em><em>negara</em><em> </em><em>tersebut</em><em> </em><em>tidak</em><em> </em><em>akan</em><em> </em><em>mudah</em><em> </em><em>terpecah</em><em> </em><em>belah</em><em>.</em><em> </em></li></ol><p></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-gambar-berikut-pernyataan-yang-makna-sesuai-dengan-sal-450",
            "question": "Perhatikan gambar berikut pernyataan yang makna sesuai dengan salah satu lambang pancasila seperti gambar di messenger",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tolong diisikan gambar nya ya....baru saya bisa jawab</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-musik-bende-berasal-dari-daerah-667",
            "question": "Alat musik bende berasal dari daerah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lampung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lampung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalo ga salah maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}